美國大戶淡倉活躍，黑天鵝指數創新高，美股恐現轉角。

巴菲特指數超高！
孖展瘋狂借貸！
危險！

俗稱「黑天鵝指數」的偏斜指數(CBOE Skew Index)在周三(7月18日)高見154點，升至2017年3月以來最高，亦即接近歷史新高，周四雖然回吐，但仍處於150點以上。根據往績，該指數的「安全區間」為100至150點，若升穿則預示未來30日股市恐有「大事」發生。簡言之，目前是值得警惕的時間。

何謂偏斜指數？這是用來量度投資者買入認沽期權(即「賭跌」)的活躍程度，亦被市場稱為「黑天鵝指數」，數值愈高就愈反映投資者情緒愈緊張。

現時詭異的是，該指數與俗稱「恐慌指數」的VIX指數走勢背馳，即VIX指數仍處低位(約13水平)，沒有大升，反映市場不恐慌。

那麼，怎解讀呢？

即係30日內要不停買貨

會爆升

無錯，愈多淡就夾得愈勁
夾死再爆跌
大戶話事

可能有中期調整既
美股係choppy market

唔好睇少孖展嘅威力。

True
美國佬原來借好多margin

淡post必沉

幫你推

股災，all in 熊

港美今年二月開始上落市，期間非常有規律；日K觸碰保力加通道就會回落/反彈。
合理推斷，六月之前香港大戶不停高位出貨給北水/散戶。
估計美國大戶貨太多所以要一個超長上落市出貨。

點睇到大戶係咁出貨？

2-6月時散戶多數係好友，好散 鐘意撈貨駁反彈。

升唔返上去
已經知咩事啦
收集收息股
保留實力

我做晒定期，少量資金一反彈就入少量熊，當學下短線技巧。

打仗啦
仲買
Cash is the king

挾死淡 再挾死好

十個牛皮九個淡

ching 點睇星期一開市?
高開低收?

我估港股會有以星期計的反彈浪，
直到美股明顯向下進發，例如穿保力加通道。

NQ有晒牛三5浪5表徵
-自從5.3>5.4之後彈高彈低
-5.1到而家已經3個幾月
-rsi過唔到前頂，macd histogram已經收窄

有沒圖，我想學下野

你夠資金都可以做大戶..至少夠錢推高個價AND維持一陣

一般相信大戶不會盲動，中式大戶除外。

陰跌中……

一個係期權成交的統計
(偏斜指數)
另一個係實際市場走勢的統計
(恐慌指數)

市場未出現真正插水
恐慌指數 自然低
有好多淡倉係咪等於睇岩市
無必然關係
可以係燈

歷史重演?

小小調整姐
一日日升到飛天你都驚喇

我都唔想股太快爆，我未入熊。

世上唔會有強到超人一樣嘅股市

就算牛三，係需要好強嘅上升動力去維持
即是話只要升勢動力一跌，好易就變成大轉角

NQ真係好危，只要有幾日唔飛天，妹幾日
堆趨勢線就想殺佢全家咁

可能觸發圖表派/程式盤狂沽

香港下個月會出現

Trump繼續造市托住S&P同NQ，造得好，托多一兩星期我開Put

美市牛三
上面d高手

今日起勢夾你啦！
可以係燈，就係咁既意思！

All cash

跌到咩位，會入市？

日日聽沈大師講等開Put。

用0.5-1%資金輕注玩下熊，學吓hit and run，維持市場觸覺。

在 A 浪的第一個子浪中，散戶通常都會覺得股票「非常抵買」，於是「瞓身入市」，造出 A 浪的第二個子浪，把股市推高。在這種心態下推高的股市，當然不可以維持長久的時間，結果引致 A 浪第三個子浪的暴跌，對於在第二個子浪才 "Fully Loaded" 的散戶，由於受到展望理論的影響：「當遇到損失的時候，就會接受更多風險」，加上「股神」們不停唱好，所以除不願意作出止蝕外，更投入更多資金溝淡。

在絕大部份的情況下， A 浪都不是一口氣跌至浪底，而是會分成三個子浪，包括一次急速的下跌，再出現一次回升（但絕不會高於五浪頂），然後再發起一輪急速的暴跌，才到 A 浪的底部。

話左要買貨 咁又升一百點

Donald trump

NQ日線現射擊之星，且看週線確認。

凌晨3點半，道指再度大注增持發力！

On9報紙佬
今個星期美股業績期，梗係有人會買淡倉、揸正股做對沖。唔撚識就係到鳩寫，咪害鳩人啦

NQ aftertrade

DOW行蝴蝶形態既話有機會上263或者275或者286,

DOW周線似係仲有一升, 倉大既262開始沽貨

港女應該破唔到頂但可能會做雙頂

唔好嚇我
我25450重貨左熊
升到26000我跳樓都唔掂

計番數可能9-10月黎料

淡倉活躍咪殺淡倉囉

佢呢家出左3支陽沖上黎,

原來我都係睇跌, 但可能時日未到

佢263大約係266落到233既88.6反彈, 如果行盡D就要上1.27/1.618反彈

即係叫我而加cut loss者

26000係周線圖年頭最尾果枝陽既OPEN位
之後一野落番黎未補番26000呢個位

就咁睇美金同美股都仲有得上最後一轉, 因為歐羅劍指1.07-08

道指月線圖你望下就知, 我覺得短線可以睇回少少,
但今個月一定收大陽

但係睇月線我又會睇唔穿3月高位
但係今晚amazon又肯定業績好再爆上。唉。衰on9。跌到去24000個時無買牛

升到咁

屌...跌就妹跌。升就五分鐘爆上100點

畀你睇到就唔係黑天鵝啦

我覺得純咁樣唸,

即係呢D位行熊市冇咩殺傷力, 因為仲係好多圖表派沽緊貨, 好大機會都係上多1,2個月先跌

唉

要沽都沽港女啦！
沽tgk帝，你係咪傻L咗？

咁先和味。

可唔可以問個建議。好唔好係而加止蝕。定等埋今晚8點半美國gpa（但驚仲升到上天）
利申：次撚次一止蝕第二日就即刻回

美國著名分析員、前投行貝爾斯登員工、Felder Report創辦人Jesse Felder最新發表了一幅自2015年以來的美股走勢圖，警告投資者要小心了！

他說：「標指在過去4年的走勢與1933至1937年美股4年間反覆上升的走勢關連度竟達94%！即兩條走勢有94%相似。更驚的是，連基本因素都相似，就是聯儲局處於收水狀態、經濟擴張周期處於末段、通脹開始升溫。換句話說，目前政策失誤風險非常高，歷史為市場提供了明確的後果！」

今次唔同，有trump trump谷左製造業

谷埋通脹

推凸，非士扑，叻佛士都已冧市。

好正常，平時買開大陸低價低質貨，而家買返本地高質貨，物價一定升，但本地就業巿場暢旺，人人有工開，負擔得起就係健康通脹，你真係識架下話？

慘在入息增速少於消費增速呢。